警攜開槍橙旗催淚煙黑旗等物資及帳幕提早登獅子山

拍攝相片的「山瘋Hill We Go」版主向《蘋果》表示，今早約7時40分與友人從「獅尾」位置登頂，並在山上閱讀《蘋果日報》、吃月餅和拍照，其間留意到「獅頭」位置有穿反光衣的人，疑似用望遠鏡觀察他們，初時因太遠看不清是甚麼人，後來他們由「獅尾」走向「獅頭」才發現是警察，更有旗袋放在地上，「有晒所有顏色嘅旗」。現時警方警告旗幟顔色包括紫、黑、紅、黃、橙、藍。

有網民今晚發起「和你燈」行動，由慈雲山獅子亭出發，行往獅子山郊野公園唱歌、照月光，希望再次令獅子山「光照我城」。去年中秋節，大批市民繼8.23「香港之路」後再次在各區築成人鏈，當中更有人響應號召登上獅子山及太平山，互相照亮山頭。

警方發言人表示，警方留意到互聯網上有人號召市民在獅子山進行公眾活動。有關行為有機會違反《公安條例》下的「參與未經批准集結罪」，此外亦會增加病毒在社區傳播的風險及有可能違反《預防及控制疾病（禁止羣組聚集）規例》下的「進行受禁羣組聚集罪」。警方稱，為確保公共秩序及公共安全，警方根據風險評估及行動需要後，作出適當人手調配，至於具體部署屬行動細節，警方不會公開。

係山上放TG

得幾丁友會唔會被人圍㗎

反正山上沒CCTV
人多你想做咩都得

可能調返轉因爲驚比人伏擊所以先帶咁多野上山

成日都有人跌落山死，小心d好

集氣：

落大雨全部free fall落山！
同埋希望唔會俾雷劈中！

最衰冇行雷閃電

好易全軍覆沒

點解唔係今日黑雨

今日一定唔會落雨
一定好好天

隨時今晚 碌隻狗落山
咁就好笑囉